\documentclass[a4paper, 10pt]{report}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}%Für \xRightarrow
\usepackage{stmaryrd}%Für \lightning
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{cancel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{multicol}
\onehalfspacing

\usepackage[left=2cm, right=1.5cm, top=1.5cm, bottom=2cm]{geometry}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\newcommand*{\textqed}{\mbox{}\hfill\ensuremath{\Box}}


\newcommand*{\verbar}[1]{\rule[-1ex]{0.5pt}{#1}}
\newcommand*{\horbar}[1]{\rule[.5ex]{#1}{0.5pt}}

\makeatletter
\newif\if@borderstar
\def\bordermatrix{\@ifnextchar*{%
\@borderstartrue\@bordermatrix@i}{\@borderstarfalse\@bordermatrix@i*}%
}
\def\@bordermatrix@i*{\@ifnextchar[{\@bordermatrix@ii}{\@bordermatrix@ii[()]}}
\def\@bordermatrix@ii[#1]#2{%
\begingroup
\m@th\@tempdima8.75\p@\setbox\z@\vbox{%
\def\cr{\crcr\noalign{\kern 2\p@\global\let\cr\endline }}%
\ialign {$##$\hfil\kern 2\p@\kern\@tempdima & \thinspace %
\hfil $##$\hfil && \quad\hfil $##$\hfil\crcr\omit\strut %
\hfil\crcr\noalign{\kern -\baselineskip}#2\crcr\omit %
\strut\cr}}%
\setbox\tw@\vbox{\unvcopy\z@\global\setbox\@ne\lastbox}%
\setbox\tw@\hbox{\unhbox\@ne\unskip\global\setbox\@ne\lastbox}%
\setbox\tw@\hbox{%
$\kern\wd\@ne\kern -\@tempdima\left\@firstoftwo#1%
\if@borderstar\kern2pt\else\kern -\wd\@ne\fi%
\global\setbox\@ne\vbox{\box\@ne\if@borderstar\else\kern 2\p@\fi}%
\vcenter{\if@borderstar\else\kern -\ht\@ne\fi%
\unvbox\z@\kern-\if@borderstar2\fi\baselineskip}%
\if@borderstar\kern-2\@tempdima\kern2\p@\else\,\fi\right\@secondoftwo#1 $%
}\null \;\vbox{\kern\ht\@ne\box\tw@}%
\endgroup
}
\makeatother



\title{Mitschrift der Vorlesung:\\Lineare Algebra 1}
\author{Vorlesung: Prof. Dr. Tatjana Stykel\\
    { \small Mitschrift: Rainer Endres}\\
    { \scriptsize Grafiken \& Korrektur: Konstantin  Fickel}\\
    { \scriptsize Korrektur: Simon Nocher, David Buchberger, Matthias Betz}
}
\date{WS 2015/16}

\begin{document}
\maketitle 
\tableofcontents

\input{tex/01-Grundlagen.tex}
\input{tex/02-Vektorr.tex}
\input{tex/03-Lineare_Gleichungssysteme.tex}
\input{tex/04-Lineare_Abbildungen_Matrizen.tex}
\input{tex/05-Determinante.tex}
\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
